2% etf 管理費比30%股息稅更可怕

許多投資朋友對於以台灣投資人身份使用美國當地投資工具，最大的疑問就在於配息會被預扣30%。

30%很高耶，這樣不就虧大了呢?

許多人會這樣問。

不過，請注意，是配息的30%。不是對你的總資產課30%。美國方面對外國人的資本利得也不會預扣稅款。

所以譬如像美國整體股市目前的現金配息率是2%。2%的30%，那是0.6%。對於總投入資金來說，是0.6%的負擔。

假如你使用國內高費用主動型基金，股票型基金光經理費就1.5%，加計其它費用常是超過2%的全年內扣總開銷。

在美國當地投資，假如使用的是像VTI這類低成本指數化投資工具，每年內扣總開銷只有0.04%。就算加上配息被預扣稅款的負擔，總成本也是0.64%而已。

0.64%還不到2%的三分之一。

很多投資朋友在意美國投資配息要預扣30%，卻不在意高成本基金對總資產扣2%，是一件非常矛盾的事。

因為，高費用基金對總投入資金課2%，會比美國針對配息扣30%，往往是一個更嚴重的傷害。

這個差別就像這樣。有兩個國家可以供你挑選居住。T國，要針對你所你持有的資產價值，每年收2%的稅。譬如某年你持有1000萬價值的房子，還有1000萬的有價證券。總共2000萬，那麼這年你就要交40萬的稅。

A國則是針對你的工作收入課稅。而且是只針對所得的一半課稅，稅率是30%。假如一這年所得100萬，那要交15萬的稅。

Well，你會知道，T國看似比較低的稅率，絕非比較划算。因為它是針對整體資產課稅。A國看似較高的稅率，未必糟糕。因為它只針對部分所得課稅。

這個對比，就跟對所有資金收取2%的基金內扣費用，跟只對獲利的一部分，也就是配息，扣30%的狀況，一模一樣。

假如A國跟T國不同的稅制給你選，大多人一定會做出正確的判斷。

但假如是基金內扣2%，跟美國配息扣30%，很多人就搞不清楚狀況了。

後記:
但是，假如在美國做高配息投資(不論是高息債券或高息股票)，譬如一年6%的現金配息。6%的30%那是1.8%。這就是可以跟台灣的高內扣費用基金相匹敵的高負擔了。

所以，一般以台灣投資人的身份在美國投資，不會刻意去選高配息標的。這會在稅務上處於不利的地位。

不過，以資產配置搭配指數化投資的觀念進行投資，也根本不會特意去選高配息標的。這種投資方法重視的是資本利得、配息與配息再投資，加總形成的總報酬。

Arkk 都係<1%，邊隻ETF 會去到2%

香港果啲會

香港強姦金
好多槓桿主題ETF都1.x%
係契媽做爛市

計我話輸錢先係最可怕

Lm

一般基金經理費係1%,加埋雜項～1.4%

TQQQ 0.95%，ARKK 0.75%，QQQ 0.2%，VOO 0.03%

所謂2%管理費，只會在香港強姦金中出現

咁呢隻係咩亂咁搵咋

強積金有強姦
ETF冇焗賭喎

回應返普通fund 都有2% 既 expenses 姐

知唔知咩叫ETF？

請問IB入面啲預扣稅點樣waive?

我反駁你呢句姐

所謂2%管理費，只會在香港強姦金中出現

鬼唔知etf expenses 低咩

香港強姦金係跟蹤恆指都差唔多要 2%

你知唔知你呢句，所謂2%管理費，只會在香港強姦金中出現

係幾咁無知

無焗賭就真既 計埋d婆啦數
DIY 永遠最平 但管理要時間同未必跑贏etf

真

Arkk都好意思收管理費？
跌足成個月

回報10%, 2%fee vs 回報2%, 0.5% fee

要邊個大家都識

ching 知唔咩叫etf

嘩咁你咪好叻？

唔係我叻，係你不停駁嘴叻d

錯， 追蹤恒指嘅大部份係1%以下
最貴係永明果堆垃圾，尤其係債券基金都收超過1%同埋宏利康健護理嘅1.92%

我就未見過跟蹤大指數既 fund 可以好似強姦金咁貴既
你唔好攞埋medallion黎講
5%都有添

得la 得la搬大d 個龍門，我投降la

d 垃圾債券基金買得都係on9 仔

去同David Webb講佢有幾無知啦
連登仔又贏

好啦我接受你既認輸，扶埋你起身都得，Good Game！

咁唔通Arkk買銀行股咩
科技股冇幾多隻升

Two twenty 好似hedge fund PE fund 先會咁收（仲應該係有下降趨勢）
ETF收2%係咪稻草人咋

睇頭兩句都知係綠角手筆

一句跑唔跑得贏ark qqq voo spy已收基金佬皮

我覺得篇野嘅用意係叫大家唔使咁驚股息稅姐

槓桿etf其實唔算係etf嚟

其實有股息稅，公司自然唔會派息避開double taxation
美國大把公司咁做
然後所有人根本係可以自制股息（公司唔派，股價就會比派股息為之高，想要股息就賣咁啲）
或者公司用派股息嗰筆來玩回購
冇驚過
係驚capital gains tax

盈富都係0.75%
你老味果d比盈富回報低的都要收2%

正解

fund 收2 and 20 係公價 但強姦金表現垃圾先係問題

有無強姦金跑贏ARKK？

盈富年費係0.1%

MPF

連登仔教wallstreet操盤

比MPF更離譜巴係 港股有啲被動基金都可1%以上既管理費 真係好過去搶

有間咪退出香港市場屌鳩香港人唔識投資

所以好多fund 佬想佢死 因為頂爛市

Mpf

香港d垃圾基金收完你2%管理費 仲夠膽收你表現費， 仲要係續季計，大市呢3個月好，食左你表現費先，下季回調番、sorry 唔關佢事、錢就收左你，唔會退既

一個月 由契媽變臭雞

你拎arkk 呢d 極高風險點比呀

無限loop

同銀行保險佬買既基金都係on99既

盈富基金管理費 0.1%

同一時間，匯豐恒指基金 0.755%

VOO管理費 0.03%

同一時間，匯豐北美股票基金 1.3%

唔靠強姦既話，憑咩咁貴？

Etf 你覺得貴可以選擇唔買，強積金係迫鳩你比，即係同賊仔搶你錢一樣。

官商勾結既產物

何出此言

如果賺得多咪俾佢
最慘係 MPF 跑輸基他基金
同一類基金升時, 佢差不多排包尾
到大跌嗰時, 又名列前茅...
到你俾人炒、公司執笠，mpf 又有對沖，用你嘅錢賠畀你
MPF 完全係呃錢、搵水魚嘅制度

soxl fngu jets tqqq果d呢？

其實點做到
贏錢贏最少
輸就輸最多

真, 如果賺到錢 我唔介意分多d

香港etf都都係1%姐

GBTC...2%真係高到傻

只有小學雞先會在意個1-2%手續費
低位入，坐到咁上下減磅，就係咁簡單

真，講到明追蹤指數都好意思收1%，明呃啲唔識既普通人

你唔係連登仔？

其實Mpf 啱啱出個陣有冇人出黎屌柒過政府？遊行抗議之類
完全係比人禁住強姦
拎個堆錢合埋眼是但買2隻美股輸左都冇咁嬲

睇嚟呢位巴打係做強姦金㗎喎
洗唔護航護得咁勁

我做fund 既

幾好笑

不過點解會有眼淚流出來既？

+

重點係有需要嘅時候都冇得攞

arkf

強姦金果啲好似係mutual fund唔係etf

咁講真老強不如all in 盈富